選舉呈請敗訴成案例 陳浩天稱或上訴

高院今日頒下判詞，裁定香港民族黨召集人陳浩天選舉呈請敗訴。陳浩天對敗訴表示遺憾，「再次證明香港是中國的殖民地」。他批評法院站在中國一方，與香港人權、自由對立，認為判決賦予選舉主任有權作政治篩選。他稱選舉呈請是司法抗爭，今次結果會為成為案例，故有可能會向上訴庭提出上訴，但要先與律師團隊商量。

陳浩天2016年參選立法會新界西直選，選舉主任指他支持港獨，取消他參選資格。陳說自己在呈請中強調並引用英國案例，指選舉主任應只是機械式工作，處理文書，如表格有否填妥，但區慶祥法官卻認為選舉主任非如此，而英國法例亦不能應用於香港。陳認為今次判決給予選舉主任正當權力，選舉主任有權審視整個提名，作政治篩選，但他認為選舉主任權力過大，並不合理。

香港眾志周庭早前被取消參選立法會補選資格，選舉主任在作出決定前並沒有向周問問題，陳引述負責案件的法官區慶祥指，選舉主任在決定提名是否有效時，應問參選人問題，根據參選人答案決定提名是否有效。對於會否對周庭日後提出選舉呈請有利，陳稱對於其他人的呈請都不樂觀，即使選舉主任應問問題令呈請人有「著數」，但結果都難料。

問到會否再參選，以及有何理據上訴，陳指不會參與任何選舉，除非選舉變成公平公開、真正的民主選舉，他認為政治立場不應成為不能參選的原因。他又指，區慶祥不關注人權，所以對上訴不樂觀。

他批評，參選自由一直收窄，一開始是不讓港獨派參選，之後是民族自決、民主自決，將來可能反對23條立法也不能參選。他稱即使不能參選，都會繼續在社會宣傳香港的文化、語言、傳統，獨立與否非最重要。

陳浩天強調，呈請非為個人或民族黨，而是為香港眾志周庭等後來者，可有選舉權和被選舉權。他又呼籲支持者不要灰心，和年輕人稍安無躁、積存實力，抗爭要三思而後行，希望困境暫時由已站出來的人先頂住。

梁家傑：根據陳浩天裁決 周庭選舉呈請有機會勝訴

資深大律師梁家傑指出，如果根據法庭就香港民族黨召集人陳浩天選舉呈請的裁決，香港眾志周庭早前參選立法會港島區補選，被裁定提名無效，提出選舉呈請有機會勝訴。

梁家傑指出，立法會參選人簽署確認書是證據，擁護基本法及效忠特區，除非選舉主任提出強而有力的反證，但同時應給予當事人答辯的機會，不過由於選舉主任並無給予周庭答辯，因此周庭如果提出呈請，估計可以勝出。

不過，梁家傑說，今次裁決有無指標作用，要視乎陳浩天會否提出上訴，以及周庭會否提出選舉呈請等。

梁家傑

一句民族自決=違反基本法就KO你

等緊你武裝革命呀天哥 呈你老尾請咩

陳弘毅料陳浩天案有機會上訴至上訴庭及終審法院

香港民族黨召集人陳浩天就被取消2016年立法會參選資格提出選舉呈請，高院裁定陳浩天敗訴。

港大法律學院教授陳弘毅認為，法院的裁決考慮到選舉法、基本法及人大釋法，確認了選舉主任能審查立法會參選人提交的聲明，包括擁護基本法及效忠特區是否真確。

陳弘毅估計，今次案件有機會上訴至上訴庭及終審法院，在此之前選舉主任的權力得以繼續。

陳弘毅表示，雖然選舉法無清楚說明選舉主任有關權力，但法庭指出從立法目的去解釋有關條文，認為選舉主任可享有相關權力。他指出，很多法例在應用時需要由法院解釋，因此今次的解釋並非不尋常。

不過，陳弘毅說，今次判決有一定爭議性，如果當事人提出上訴，更高級的法院有需要頒布一個更有權威性的解釋。陳弘毅又同意，政府將來可考慮檢視選舉法例，清晰列明選舉主任的權力，相信有助於有關法例的執行。

死傻閪佢同支共口交部有乜分別

等下啦，我地講獨派幾時有呃過人

有50%機會成功

同意應只handle 文書表格
等於開公司交form 一樣, 交齊文件就批，唔應該有價值判決

你見到地下黨首席終審區慶祥已經可以背到佢會點寫審詞啦

又淫大識法？

上訴$係一個大問題

驚條撚咩
連登 咁多民族黨fans

就好似樓主kk1398咁咁, 佢係國際大公司做高層, 一個月搵40幾萬
求其捐一個月人工都夠啦